全港中學生反對修訂《逃犯條例》六一二罷課聯署聲明

全港中學生反對修訂《逃犯條例》六一二罷課聯署聲明

我們是一群於香港受教育的中學生，為響應反對《逃犯條例》之一連串活動，特此向全港中學呼籲於 二零一九年六月十二日（星期三） 進行全校性罷課 。

本年六月九日，逾百萬港人出外遊行，過程和平有序，聲勢浩大，引起全球關注。然而，港府無動於衷，忽視民意，更發出聲明，將於六月十二日如常恢復《條例草案》之二讀辯論，表明無意撤回條例。

傍晚政府命警方使用武力驅逐手無寸鐵之群眾，我們亦親眼目睹當中不少年紀相若之年輕人受暴力對待。記者在清場時段進行採訪，卻被喝罵及強行驅趕。警方防線一路推進，示威者徬徨失措，無處可逃。

我們對政府之回應極度不滿，對警方之行動深感遺憾。政府應尊重集會、新聞及言論之自由。若然政府繼續無視民意，與民為敵，只會激起更大民憤，使香港社會進一步撕裂。

我們一致認同，身為學生，身為香港的年輕一代，有責任關注一切香港前景之問題。

身處動蕩不安之年代，更有義務挺身參與社會事務。中學生亦有獨立思考之能力，故學生運動，從不應侷限於大學，亦應擴展至各中學。走出課堂，進入社會參與民主運動，是教育的重要一環。

我們積極呼籲各校同學攜手合作，凝聚力量，響應罷課行動，守護香港前途。衷心期望罷課行動能引起社會各界關注，各盡所能投入運動。冀望政府懸崖勒馬，順應民意，撤回惡法。

我們不忍目見家園沉淪。

活動發起人：

趙曉琳 鍾咏琛 張祐蓉 陳駿希
姜馨雅 鄺恩彤 林紫怡 梁澤朗
梁柏練 李珮怡 廖孝慈 呂珮瑩
馬曉承 吳咖穎 吳伊霖 關慶源
謝卓軒 戴菲兒 譚伊伶 鄧一信
王筠妍 黃敏怡 黃妙映 姚政良

*罷課期間，活動發起人將前往政府總部以及立法會附近進行另類學習，組成駐場清潔小組，進行垃圾分類、環保糾察等工作。同時亦有小型研讀會，邀請當天罷工老師講解有關逃犯條例資料。歡迎各校同學參與。*

聯署網址：

聯署網址：

Support!

推

支持

支持
唔好畀啲失敗論咁感染到
有做過起碼對得住自己良心

Sorry香港宜家正值歷史危機當前我想同大家講少少嘢

唔想勇武咪和理非囉讀神學嘅唱聖詩又好，讀music嘅想成隊百人管弦樂團一齊奏貝多芬交響曲都得呀

一百萬人遊行只係個開始，大家仲有好多好多嘢可以做，例如今晚開始直到12號喺政總舉行嘅祈禱聖詩會，甚至罷工罷課等，我希望大家要明白一樣嘢，任何願意作出反惡法嘅行動都應該要支持！香港人唔可以再比三毛分化，和理非同勇武必須一齊合作，佔大多數嘅和理非請用盡一切合法方法反對逃犯條例，逃犯條例絕對唔可以通過，否則我地同下一代就會生長喺講句說話都要就住就住，擔驚受怕嘅環境之中，大家絕對唔可以比逃犯條例過到

香港和理非佔大多數係事實，我都明絕大多數人都唔會衝始終法律後果太重，所以大家應該要用盡合法方法全力阻止惡法，只要係合法渠道去反送中，我相信唔少人都唔介意做多兩步，有啲人可能覺得有啲和理非行動聽起上嚟好似好膠，但請唔好理人點做，只要記住大家都係反送中嘅同路人，我地就應該尊重同埋支持佢地，去爭取更多市民同國際社會反送中，唔好話無用，你去做起碼仲有1%會成功，完全唔做就絕對唔會成功。大家一定要盡自己可以承受到嘅所有後果同力量，以政府徹回逃犯條例為成功目標。記住，唔好再鬧分化，和理非有和理非做，其他人有其他人做，兄弟爬山，各自努力。

歷史例子：
柏林圍牆冧之前幾個月冇人會覺得有生之年可以見到冧牆嘅一日，03年23條同12年國教都冇人會覺得可以令政府撤回23條同國教，正如今次亦都冇人會覺得可以令政府撤回逃犯條例。再強調一次，唔好話無用，你去做起碼仲有1%會成功，完全唔做就絕對唔會成功。

SUPPORT

（文宣組）612icon

【大整合】11/6-12/6 資訊整合 「反送中」

〔置頂〕唔通溫和派就無嘢可以做？

香港加油 各有各做！

林奠出賣港人 不得好死

中學生企出黎啦

Push

呢班中學生做到佢地應該做到既野
可貴既00 後

push

跪求各位幫手廣傳

支持！

雪地插j push

support